## EXAMEN DE FUNDAMENTOS DEL SOFTWARE: TEMA 3

*Autor: Daniel Pérez Ruiz*

1 - Definir lenguaje, compilador, interprete, gramática formal,enlazador, cargador
2- Definir símbolo terminal, no terminal, reglas de producción, símbolo inicial
3- Lexema, token, arbol sintáctico
4-Fases lexicografíca, sintáctica y semántica
5-Arbol sintáctico de las diapositivas, el mismo
6-fases de construcción de un traductor
7-bibliotecas, ventajas y desventajas de todas
8-Registro de activación, uso, qué almacena,y como se hace y deshace la pila (viene en los apuntes)
9-Definir region y decir tres tipos, definir zona y decir tres tipos

Definir qué es una tabla de símbolos, quién la construye, quién la usa (en qué procesos)

Definición de gramáticas libres de contexto y de LL, LR.

Define: función de generación de código intermedio, optimización del código intermedio, generación de código y optimización del código.

